\subsection{Bestimmung der Debye-Temperatur und der Zustandsdichte}
Die Wärmekapazität von Niob setzt sich zusammen aus dem Phononenanteil und dem Elektronenanteil, es gilt \begin{equation}
C = C_{ph} + C_{el}
\end{equation}
Da wir weiterhin im Bereich tiefer Temperaturen sind, gilt für den Phononenanteil wie in Formel (2)\begin{equation}
C_{ph} = \frac{12}{5}\pi^4Nk_B\left(\frac{T}{\Theta_D}\right)^3 = \beta T^3
\end{equation}Für den Elektronenanteil gilt mit dem Modell des freien Elektronengases \begin{equation}
C_{el} = \pi^2N(E_F)k_B^2\frac{T}{3} = \gamma T
\end{equation}
Folglich gilt \begin{equation}
C = \beta T^3 + \gamma T \Rightarrow C/T = \beta T^2 + \gamma
\end{equation}
Mit dieser Formel konnten wir nun leicht die Debye-Temperatur und die Zustandsdichte der Elektronen zur Fermi-Energie bestimmen. Dafür haben wir für jeden aufgenommenen Heizimpuls die mittlere Temperatur berechnet und $C/T$ über das Temperaturquadrat geplottet. Aus dem Anstieg und dem Schnittpunkt mit der y-Achse ergaben sich damit die Parameter $\beta$ und $\gamma$. Es ergab sich folgender Graph
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{debye_and_density.png}
\end{figure}
Die lineare Regression wurde erst nach der Sprungtemperatur vorgenommen, da erst für den normalleitenden Teil, der nach der Sprungtemperatur erreicht ist, der Elektronenanteil gültig ist. Aus der linearen Regression ergeben sich die Parameter \begin{eqnarray}
\beta &=& 0.0001765\\
\gamma &=& 0.007234
\end{eqnarray}Mithilfe der Gleichung für den Phononenanteil gilt für die Debye-Temperatur\begin{equation}
\Theta_D = \sqrt[3]{\frac{12Nk_B\pi^4}{5\beta}} = 
\end{equation}und mithilfe der Gleichung für den Elektronenanteil folgt für die Zustandsdichte der Elektronen bei der Fermi-Energie\begin{equation}
N(E_F) = \frac{3\gamma}{\pi^2k_B} = 
\end{equation}